2020 DSE ECON集中討論區

有咩唔識係度問
小弟一一解答

The Economic Impacts of COVID-19
Coronavirus disease (COVID-19) is an infectious disease caused by a new virus. The coronavirus outbreak is a human tragedy. During this period, there is not enough medical staff in public hospital in Spain and Italy.
(a) An economist stated, `Although the government drastically increase the salary of the medical staff, the problem has been worsen.’ With the aid of diagram, justify his statement. (5 marks)
(b) A sector of the global economy that is feeling major pain from the coronavirus pandemic is the tourism industry. From tour guides to street vendors, everyone who depends on visitor spending is suffering losses. Also, many employees were laid off or request to work from home.
Discuss the effect of Coronavirus disease on economics variables include
(i) Aggregate Output
(ii) Unemployment rate
(iii) ONE other economics variable (12 marks)

自己作左條垃圾
歡迎玩下

（a) medical staff: wage 升 demand 升 shortage 大了？
（b)1export drop-> ad drop-> real output drop
2: unemployment population rises->unemployment rate rises
3: price level: ad drop-> price level drops

大致岩哂

some useful economics insights:

 The coronavirus (Covid-19) pandemic is challenge for economic policymakers.
 In most economic downturns, the appropriate policy response is qualitatively straightforward e.g. normal business cycle downturns usually represent a shortfall in AD for which the appropriate response is a cut in interest rates or perhaps a reduction in taxes and/or an increase in government spending.
 The Great Recession that followed the 2007-8 financial crisis was more challenging because it required not only aggressive policies to raise spending but also measures to repair and reinforce the financial system.
 This time is unusual, however, it is a direct consequence of the actions taken to deal with the health crisis and, in particular, to flatten out and delay the peak in infections so that health systems can cope
 But that has necessitated draconian limitations on people’s ability to go to work, school and shop. This reduce economic activity by somewhere between 25%-33%, for so long as they are in force.
 If the lockdowns are in effect for, say, three months that would knock something like 6-8 percentage points off annual GDP.
 That is a comfortably larger decline in GDP than during the Great Recession. And with the possibility of a second wave of infections occurring when restrictions are eased ?
 The impact on economic activity comes through several channels:
1) forced reductions in supply because of a reduced ability to operate effectively and disruption to supply chains;
and 2) forced reductions in demand, especially for many consumer goods and services.
 And, significantly, those D&S effects are almost entirely due to the disruptive effects of the lockdowns, not the direct consequences of people falling ill and being unable to work.

小弟今年dse試下答
(b)(i) As the number of tourists drops, export of services decreases. Aggregate demand and output drop. As many employees were laid off, the number of labour drops. Short-run aggregate supply and output drop.
(ii) Unemployment rate = (Unemploted population / labour force)
As the industry which depends on visitors is suffering losses, tour guides may be fired and lose their jobs. Unemployed population increases while labour force remains unchanged. Unemployment rate increases.
(iii) Economic variable: Fiscal balance
As the global economy suffers major pain from coronavirus, the companies worldwide have less profits and profit tax revenue decreases. The labours have less salaries due to the worsening economy, so profit tax revenue drops. At the same time, the government has to provide more unemployment benefits because of the increasing unemployment rate, so the govenment expenditure increases. The fiscal balance worsens as a result.

證明呢題太垃圾

你通常MC岩幾題?

40-42咁上下

有冇覺得DSE Econ 好簡單
應該要學GCE AL 主寫essays

Lv5~5*倒

應該問:
Is Coronavirus a supply shock or a demand shock?

利申: N年前DSE

why not both

9日前

各位加油
利申AL econ 年代
學位master都係讀econ

push

econ變左冇人討論

支持。

2019 5** lm

2015 econ5* 2016 econ 5**lm
2016果條10分 我俾3個marker改過
7 8 最後checker俾10 咁就計左果題10分

咪on9啦，我前幾年考DSE，錯幾題mc都有5*

35/45
都可以5**

大專JJ撘單求救
Monopoly variable Cost increase 係咪啫係mc同atc升？

同埋
Competitive firm嘅 raw material bad harvest 係咪啫係Supply decrease，MR 向上升
同埋MC & ATC increase (cost of input increase)可唔可以咁諗

想問吓unit of account 同 medium of exchange 有咩分別?

Medium of exchange 你用咩做交易媒介（比錢去換Goods and services）

Unit of account 用金錢作單位（e.g ”$”）

補充下
Medium of exchange 可以 facilitate people’s buy and selling goods and services

唔該晒

冇可能

Monopoly variable Cost increase 係咪啫係mc同atc升？Yesx MC curve 拮穿AC curve最低點

Competitive firm嘅 raw material bad harvest 係咪啫係Supply decrease，MR 向上升
同埋MC & ATC increase (cost of input increase)可唔可以咁諗
Supply decrease, MC Curve向上走先岩

MC & ATC increase (cost of input increase)
YES

有時d冚家剷好卜街
impression marking都夠膽死

Paper 2先重要

我聽過睇grammar好唔好

呢家改econ變左d咩人入去
睇Grammar

就算舊制AL 都有堆垃圾markers la

考試有時睇運既

我諗係好撚趕，鳩比
16有條分題剔晒但入左0分，應該漏左入

舊制就可能真係唔識，section c有幾多老師真係明哂教授個套
新制咁淺，改到錯哂9成hea改

Btw dse econ post每年都變老鬼吹水區，今年唔好嚇應屆考生啦

咁最後點

ching，想問下最低工資上升會唔會影響到product demand

好似掹掹緊**，91~2到

2012差兩分5**

不會

我會淨係郁supply，因為一來income郁demand要睇normal定inferior good；二來就算你知咩good，price floor升對total wage earning既影響都係uncertain (睇Ed)，好難就咁判斷對income有咩影響

2021 dse lm

請問咩叫 competitive equilibrium? 如果用佢代替natural monopoly好唔好?

有冇人有2019 marking

MC=0
變成MC=+ve（用叉開果幅圖睇）
到厎DWL會點呢?
我覺得可能會考

Total export包左Re export
所以係800+300

我上年錯左8條都5*
pp2 110/120

yes

你要兩粒既話
MC最多錯一條
LQ 113/120

洗撚
我check返我差1%都唔夠
我啱多2條MC都夠

求2-3要溫邊啲topic好

上左岸唔好出來嚇9班考生啦

邊有咁癡線 1條

操爆選修單元一

容錯率太低la

仲係好多傻西淨係睇MC判斷
每次見到人問 「拎5要啱幾多條MC」真係笑撚咗

學校教單元二
難撚到仆街

選修單元一
易好撚多

得三幅圖記 超易劃
文字題唔難
食哂嗰十幾分

快啲上YouTube search
yung sir 選修單元一

有冇tip題

選修二邊到難
你老師教得差姐

買完份卷mc錯得多到有啲嚇親以為都算易
反而paper2 lq以為炒車點知滿分咗
最後5** 明明佔最重係lq 問mc做乜

條撚屌淨係識照書讀

Elective 2易wo

今年應該會出曲線？

我覺得唔會

如果求Lv3有啲咩topic可以唔使理

已放棄intervention

aim咩都好 elective分係要攞曬
操micro
marco執得就執

好

你不如講下自己有咩識

我覺得macro易執分 有啲野 考黎考去都係咁
舊年條DBQ都幾考concept 如果係aim lv3
DBQ可以最後先做

E2 温HDI 背書果幾分 我貼呢個

E2 唔係一定考HDI既咩

咁aim lv3 HDI要識la掛
我有見過其他學校tip syllabus 內其他topic
不過我又唔覺得會轉

佢tip d 咩？

Sustainable development

有背，個啲咩Comparative advantage 可以執返幾分

Ad as 識幾多？

我覺得都會link 翻去HDI

其實問來問去都係Economic growth and Economic development (e.g. HDI)
最多都係問埋sustainable development (e.g. living standards, income inequalities, leisure time, environmental impact ...) 其實唔難

Aim **有咩要注意

Lq點拎100up淨做dse都踩唔正marking

背定義：

邊際報酬定律
需求定律
SRAS AD斜 原因
專門化
比較優勢原理
貨幣特性
貨幣功能
效率損失
Adam smith收稅原則
儲款創造過程

自學 E1啦
幾個鐘學識圖
加文字題

咁多年得三幅圖背
易畫易答

唔la 冇時間 E2盡量答

Thanks

巴打讀e1定e2

e2

無人讀econ?

大家努力

Tritake 第3次考
今次自學E1 想要個3-4仔 早兩年都係2
但依家個腦好飄
有無人知mc大概要拎幾多先有3

Mc佔3成咋 lq盡力拎多幾分先係關鍵 加油

E1有咩難 送分

得三幅圖會考
MC=0
MC 固定成本
MC=斜線 / 一個 nike 圖案

一開始即刻拉條MR落嚟
搵MC MR交點
畫返啲線
去x y軸
已經搵到Pm Qm

個三角形就係 淨損失
喺Qm MB>MC

跟住做壟斷
背咗啲壟斷類型
第一 第二行為守則
價格歧視條件
壟斷壞處

E1好易

咁易嘅今年

代表paper 2

求答案

做剩35分鐘

有冇卷

好多B

印象中A好少

yes 得8/9個

應該11個

是撚但啦,考埋PP2先算

D先多

冇冇mc卷睇下

有冇mc卷睇下

想睇卷
但我做前幾年econ mc都係30mins內ko

早走45min
好撚簡單

連存款創造過程都冇出到

paper 2 都好無聊

無眼睇🤦‍♂️

outliner 巴打今年唔出post?

有無卷🙌🏻

DRQ出乜

紅隧 西隧

今年的試題非常淺，屬這幾年來最淺，恐怕接近不能區別學生能力的程度。這樣算不算專業失當不好說，但沒有傷害民族感情，教育局應該毋須介入。

岩得22條 無3了